其實邊個國家最先登上月球先?

一定係西漢啦

嫦娥奔月

現存最早的直接記錄嫦娥奔月的文本是西漢初期的《淮南子》（公元前139年成書）。其中使用了嫦娥奔月的故事作為典故引用：「羿請不死之藥於西王母，姮娥竊以奔月，悵然有喪，無以續之。」東漢高誘為《淮南子》作的註解中寫道：「姮娥，羿妻也。羿請不死之藥於西王母，未及服之，姮娥盜食之，得仙奔入月中，為月精也。」唐代《初學記》引用古本的《淮南子》，其中的版本則是：「羿請不死之藥於西王母，羿妻姮娥竊之奔月，託身於月，是為蟾蜍，而為月精」